# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, OpenBMB
# This file is distributed under the same license as the MiniCPM-o Cookbook
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: MiniCPM-o Cookbook \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-04 10:17+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:2
#: c08c954d62f841dcb34af57ffe9a6ae3
msgid "Quickstart"
msgstr "快速开始"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:5
#: d0ab2c641c65427aa45f2f6130bfbaea
msgid "1. Installation"
msgstr "1. 环境配置"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:12
#: 3831c87ef4b04cd09ec5280dfa74fb3f
msgid "2. Basic Usage"
msgstr "2. 基础用法"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:29
#: 93ff63200b984398a55089a7241b9f9b
msgid "🍽️ Menu"
msgstr "🍽️ 菜单"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:32
#: 5368fc5eb11a49faac74983e8cef3a36
msgid "🔥 Inference recipes"
msgstr "🔥 推理指南"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:39
#: 582a8b48e2844bbbab274be5157baa5a
msgid "Recipe"
msgstr "用法"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:40
#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:81
#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:103
#: 221628419a874711acc6b9afafc815f9 c55f80622a16410cb05c821c8af8d7fe
#: cfa0266af32a4179be6bb24c71d77007
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:42
#: 342c06e7f79e4c68adba5bcd6c67748c
msgid "**Vision Capabilities**"
msgstr "视觉能力"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:45
#: 1064606e1e95450d89f5ac33002476d3
msgid ""
"🎬 `Video QA "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/video_understanding.md>`_"
msgstr ""
"🎬 `视频问答 "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/video_understanding.md>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:46
#: 0a283a9d776045a1a6fe41b01e017f33
msgid "Video-based question answering"
msgstr "基于视频的问题回答"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:48
#: ea68777d34794314a1894324dc99a6a9
msgid ""
"🧩 `Multi-image QA "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/multi_images.md>`_"
msgstr ""
"🧩 `多图问答 "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/multi_images.md>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:49
#: bf86d793c52d49859d39927a0b00cd89
msgid "Question answering with multiple images"
msgstr "多图联合问答"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:51
#: 600d83d4c9eb46f185bfd96a3206f48b
msgid ""
"🖼️ `Single-image QA "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/single_image.md>`_"
msgstr ""
"🖼️ `单图问答 "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/single_image.md>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:52
#: 8c48b21ede194a0aab786db646fe884e
msgid "Question answering on a single image"
msgstr "单图问答"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:54
#: f8cc01cc417044e3bbcaddc646e2c2ba
msgid ""
"📄 `Document Parser "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/pdf_parse.md>`_"
msgstr ""
"📄 `文档解析 "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/pdf_parse.md>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:55
#: 274d351a27e54283a033ef27f18984f6
msgid "Parse and extract content from PDFs and webpages"
msgstr "解析并提取 PDF 和网页内容"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:57
#: bd25a7bc92ce45918cfc848b45ccfae6
msgid ""
"📝 `Text Recognition "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/ocr.md>`_"
msgstr ""
"📝 `文本识别 "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/ocr.md>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:58
#: b7eda4683ab84acb8e035b7dec1e99b5
msgid "Reliable OCR for photos and screenshots"
msgstr "照片和截图的可靠 OCR 识别"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:60
#: c753c58701564f12b6a94f4c74acf74e
msgid "**Audio Capabilities**"
msgstr "音频能力"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:63
#: 873e4dbf9b2c4b199aea5cac629aff53
msgid ""
"🎤 `Speech-to-Text "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/speech2text.md>`_"
msgstr ""
"🎤 `语音转文本 "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/speech2text.md>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:64
#: b9eb20100d7c4a03895ac698e7d0252c
msgid "Multilingual speech recognition"
msgstr "多语言语音识别"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:66
#: 392a7206a0e1472e8a4e05d3a44cf6bb
msgid ""
"🎭 `Voice Cloning "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/voice_clone.md>`_"
msgstr ""
"🎭 `声音克隆 "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/voice_clone.md>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:67
#: 7635734b8f5741d5899b5482d6206513
msgid "Realistic voice cloning and role-play"
msgstr "真实的声音克隆与角色扮演"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:69
#: cb7c750141cf4212bfe192ce704a8062
msgid ""
"🗣️ `Text-to-Speech "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/text2speech.md>`_"
msgstr ""
"🗣️ `文本转语音 "
"<https://github.com/OpenSQZ/MiniCPM-o-cookbook/blob/main/inference/text2speech.md>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:70
#: 5d11ad1d5c224ce9990491ed83f3bae9
msgid "Instruction-following speech synthesis"
msgstr "指令跟随型语音合成"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:73
#: c27b450eaf634b83ad1e6dd8f7130de8
msgid "🏋️ Fine-tuning recipes"
msgstr "🏋️ 微调指南"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:80
#: 6fb3885e02434861bb38f3dd9b649e14
msgid "Framework"
msgstr "框架"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:82
#: 5b6913337c0940eca4bd89f6d8068bc1
msgid "`Transformers <../finetune/fintune.html#full-parameter-finetuning>`_"
msgstr "`Transformers <../finetune/fintune.html#full-parameter-finetuning>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:83
#: da0ab130ef2b4439a1be76c5f6d57f57
msgid "Most flexible for customization"
msgstr "最灵活的自定义方式"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:84
#: 90fdfa8547974dc199d426248794c76d
msgid "`LLaMA-Factory <../finetune/llamafactory.html>`_"
msgstr "`LLaMA-Factory <../finetune/llamafactory.html>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:85
#: 1edcf66daa0a4513a8a4c4966da8fb4d
msgid "Modular fine-tuning toolkit"
msgstr "模块化微调工具包"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:86
#: 18620f411ce14c59a38198e32034ad0b
msgid "`SWIFT <../finetune/swift.html>`_"
msgstr "`SWIFT <../finetune/swift.html>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:87
#: bde77cf5b8bd4de78720424950afc759
msgid "Lightweight and fast parameter-efficient tuning"
msgstr "轻量且高效的参数高效微调"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:88
#: ae68e3cc57344590bb9a81fb75584eb8
msgid "`Align-anything <../finetune/align-anything.html>`_"
msgstr "`Align-anything <../finetune/align-anything.html>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:89
#: 98ab59d4067c44adaf29043c9cde191d
msgid "Visual instruction alignment for multimodal models"
msgstr "多模态模型的视觉指令对齐"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:95
#: 6168a372dd9942ebbe1cb1d7b0457e77
msgid "📦 Serving recipes"
msgstr "📦 服务指南"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:102
#: 73b39cefe9044c5f9f673e249c1f8997
msgid "Method"
msgstr "方法"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:104
#: f5e573ecc422442ebf08c77fe936f751
msgid "`vLLM <../deployment/vllm.html>`_"
msgstr "`vLLM <../deployment/vllm.html>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:105
#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:107
#: 6d46f56deb8f4607bfda96cbee564f1b a3cac4f17cee435999c222097b0c1c3d
msgid "High-throughput GPU inference"
msgstr "高吞吐量 GPU 推理"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:106
#: 4bd6971371a7418790c73b2eee3c845c
msgid "`SGLang <../deployment/sglang.html>`_"
msgstr "`SGLang <../deployment/sglang.html>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:108
#: ff63bc96e69545ab826ad7b827bc8f73
msgid "`Llama.cpp <../run_locally/llama.cpp.html>`_"
msgstr "`Llama.cpp <../run_locally/llama.cpp.html>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:109
#: d5005123efb349b19e50666b51a217f4
msgid "Fast inference on PC, iPhone and iPad"
msgstr "在 PC、iPhone 和 iPad 上快速推理"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:110
#: 26e6576f5d6c44d7bfd184c380cf4665
msgid "`Ollama <../run_locally/ollama.html>`_"
msgstr "`Ollama <../run_locally/ollama.html>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:111
#: c8b1f60f2abb44d18ef1312eec2551bc
msgid "User-friendly setup"
msgstr "用户友好配置"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:112
#: 9d7e1e2cb8404e38b11b07cb4f3cc214
msgid "`Fast API <../demo/webdemo.html>`_"
msgstr "`Fast API <../demo/webdemo.html>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:113
#: 7575ff787c1544a186611693aec8648d
msgid "Interactive Omni Streaming demo with FastAPI"
msgstr "基于 FastAPI 的交互式 Omni Streaming 演示"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:114
#: 5a0646a6acd144e4b7114e41e297b887
msgid "`OpenWebUI <../demo/openwebui.html>`_"
msgstr "`OpenWebUI <../demo/openwebui.html>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:115
#: 4b5ee2c422eb425b9f7bcc1c4b158561
msgid "Interactive Web demo with Open WebUI"
msgstr "基于 Open WebUI 的交互式网页演示"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:116
#: 34a31b93d4134d5ab3a116bbe3b1c0e5
msgid "`iOS Demo <../demo/iosdemo.html>`_"
msgstr "`iOS Demo <../demo/iosdemo.html>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:117
#: bbf3c3043c1f4371b77bbc4e061a7db9
msgid "Interactive iOS demo with llama.cpp"
msgstr "基于 llama.cpp 的交互式 iOS 演示"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:123
#: 30841164327e457896449ad00240326e
msgid "🥄 Quantization recipes"
msgstr "🥄 量化指南"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:130
#: cfb74d6d23f14ef7851da05081d5949e
msgid "Format"
msgstr "格式"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:131
#: 357ede3a0841462197ce05f3067f20d5
msgid "Key Feature"
msgstr "主要特性"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:132
#: a4aa3759188247f8a0b9aff8990ea43b
msgid "`GGUF <../quantization/gguf.html>`_"
msgstr "`GGUF <../quantization/gguf.html>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:133
#: f82ff7c0b022483e9a14915a3c988b4b
msgid "Simplest and most portable format"
msgstr "最简单且最便携的格式"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:134
#: a9226d1eab614c40bf7f377f8a432d9a
msgid "`BNB <../quantization/bnb.html>`_"
msgstr "`BNB <../quantization/bnb.html>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:135
#: d6a13abe910a4d3e9cc9e7d92c9f0f3a
msgid "Efficient 4/8-bit weight quantization"
msgstr "高效的 4/8 位权重量化"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:136
#: b4fc87720583497bbb0db91aa709835b
msgid "`AWQ <../quantization/awq.html>`_"
msgstr "`AWQ <../quantization/awq.html>`_"

#: ../../source/getting_started/quickstart.rst:137
#: e5db7059765d4de58e1f43c63a881316
msgid "High-performance quantization for efficient inference"
msgstr "高效推理的高性能量化方法"

#~ msgid "**Data preparation**"
#~ msgstr "数据准备"

#~ msgid ""
#~ "Follow the `guidance <./finetune/fintune.html"
#~ "#data-preparation>`_ to set up your "
#~ "training datasets."
#~ msgstr "请参考 `指南 <./finetune/fintune.html#data-preparation>`_ 配置你的训练数据集。"

#~ msgid "**Training**"
#~ msgstr "**训练**"

#~ msgid "*Ready-to-run examples*"
#~ msgstr "＊开箱即用示例＊"

#~ msgid "*Customize your model with your own ingredients*"
#~ msgstr "＊用你的数据自定义模型＊"

#~ msgid "We provide training methods serving different needs as following:"
#~ msgstr "我们提供多种训练方式以满足不同需求："

#~ msgid "*Compress your model to improve efficiency*"
#~ msgstr "＊压缩模型提升效率＊"

